[PTT爆卦] 這3年跟台灣斷交的國家，現在慘況

作者 gaidehao (Algernon)
標題 [爆卦] 這3年跟台灣斷交的國家，現在慘況

中國前兩天做了一個大新聞，宣佈中國外館數量超越美國
這類的大外宣很常見，就是讚揚中國強盛，萬國朝貢
但那些拋棄台灣轉跟中國交往的國家到底過的多慘？
我來幫大家update一下

最慘第一名)
聖多美普林西比

國際貨幣基金組織(IMF)主席上周訪問聖多美普林西比，因為聖多美與中國建交後，經濟
成長率只有預期的一半。

聖多美的新總理向IMF報告，聖多美的潛藏外債暴增到7000萬美金，導致聖多美沒錢進口石油跟媒，可能兩周內就會開始缺電，希望IMF可以協助聖多美直接消除外債。

相關報道：

爆炸第一名)
布吉納法索

布吉納法索的內戰越來越嚴重。

上週一，一台法國提供的直升機被叛軍射下來，造成13位士兵死亡。不久前，有叛軍衝進
礦場，殺死38位金礦礦工。
相關報道：

美國在昨天也宣佈將大使館內的小孩先撤離，避免布吉納法索的內戰進一步惡化。
相關報道：

收賄第一名)
巴拿馬

巴拿馬前總統Varela手機掉了，手機裡24GB的對話紀錄流出，Google搜尋Varela Leak
Varela被踢爆拿中國42億台幣的賄賂，與台灣斷交。

詳細的內容是Varela跟巴拿馬前海事局長巴拉卡特的對話中，不小心透露中國給Varela超過1.4億美金要他跟台灣斷交。

相關報道：

賣國第一名)
索羅門群島

所羅門群島的萊塔（Malaita）省長蘇達尼（Daniel Suidani）跟澳洲電視台爆料，
中國向蘇達尼開價370萬台幣，要求他支持與中國建交拋棄台灣。
他相信有不少政府高層都被中國收買。

有一些與中國政府關注密切的企業，以不公開的手段租借索羅門群島境內的杜拉吉（Tulagi）島。租約長達75年，租借協議包括深水港使用權，還有石油、天然氣、漁業、林業和觀光業的開發權利。

目前這個租借協議被美國強力反對中。

相關報道：

劈腿第一名)
薩爾瓦多

薩爾瓦多主要出口的農產品是糖。

今年8月薩爾瓦多全國最大的糖業協會控告政府，要求政府不能因為與台灣斷交就廢除雙
方的自由貿易協定(FTA)，甚至希望政府考慮與台灣重新建交。

起因是中國與薩爾瓦多建交後，承諾的金援沒到位，中國承諾要買糖也沒買。且中國對薩
爾瓦多的糖課徵85%的關稅，但過去出口台灣是零關稅，讓農民無法接受。

相關報道：

以上，看到跟暴力大叔跑掉的前女友們，過的很不好，我就安心了。
安心上路。

信中國 = 死得快

Strong post lm

lmlml

斷交一時爽
一直斷交就...

LM

抵啦

LM恥笑

strong post lm

所羅門果個租港灣唔係租唔成咩？

法軍撞直升機死13件唔係馬里咩？

成堆垃圾國家

Still watching
Push first

屌 好撚賤
這只是第一步
接落黎呢啲地區會全部變為中国

抵撚死

不過呢啲係香港同台灣啲黨媒一定唔會報嘅報道，淨係識吹奏有幾多個國家為咗舔共而同台灣斷交

btw,樓豬都係jojo fans

棄台投共後愛滋大爆炸係邊個國家

想知

推下先

果然巴拿馬總統係容易有交情

非洲馬拉威

馬拉威

租島比香港人好過啦

「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》已更新到第六章，入去留名推下啦。

Strong post

推

你見大陸起野都知
完全係第三世界亂咁黎
智識水平高既人係高位佔少數
社會最終都係偏向極權而單一
遇到高智慧生物呢d權力者係冇能力應付

支那吹使館多係柒，但台仔咁都好打飛機，本來同台灣建得交嘅都係得啲垃圾國家，斷交嘅自然都係垃圾國家，唔建交又點斷交呢

不過呢啲本身都係垃圾

ON9同騙徒做朋友

Push la diu

留名

呢堆國家係咪全部係聯合國都有投票權

班高官有賄款，理得個國家死

信共匪,唔會有好下場

班垃圾唔睇台灣長遠 抵撚死

抵喇

每斷交一次,就會讓我多認識到一個國家

中國唔強推民族主義根本唔會咁大鑊，靜靜地做獨裁者唔得既

除左恭喜，真係唔知可以講咩

呢d小國交唔交都係差唔多架啦

中共好快就會派人買哂佢地d地
跪喺度奶共啦

Push

領事館數量多都可以用黎打J，同人口多用黎打J一樣咁膚淺，用錢多去打J都叫合理啲

必推

台灣呢期都踩住港日韓上緊位，外資台商去哂佢個邊設廠投資，支那就相反，唔睇長遠都知台灣發展唔會差啦，仲走去奶支

抵撚死

正常諗法係先食中国茶禮
過幾年再食返美國台灣茶禮

不過佢地低估左中共唔講口齒ge程度
連第一期數都唔找

Lm

你睇啲賄款金額幾低
香港人籌幾十億買起是但一個國家行政立法司法
然後全部拎護照移民變新香港都仲得

信支那 = 死

一直耿爽

真係正

我記得之前有個國家本身靠台灣醫療團隊防止愛滋病蔓延。後尾斷交之後即爆，又再同台灣建交返

主要係貿易戰
本身係中國嘅廠近近地搬去台灣

香港做開金融業 物流
台灣唔會取代到

支那都信 抵撚死啦

推到耿爽回應

支那真係好撚多錢成撚日拎黎做埋啲陰質野

不過睇你仲捱到幾耐

是但啦
非洲垃圾國冇人想知

中國承諾要買糖也沒買。且中國對薩爾瓦多的糖課徵85%的關稅

符合蟈蜻

笑撚死 呢啲垃圾國家真係抵死 以為支那真係會比錢 就飛起台灣呢個好男人 點知比支那中出即飛

中國向蘇達尼開價370萬台幣，要求他支持與中國建交拋棄台灣。

100萬就收買到，真係抵

好正常 總統收錢 市民仆街
完全附合獨裁國情

分手後 知道你過得不好 我便釋懷了

睇呢個幾post係幾開心嘅

btw, 有無邊啲國家棄台投共之後係發到豬頭咁? 無理由個個都乞米咁on9架
PS: 我係伸手黨, 同埋唔要中國啲鳩噏fake news

你倒轉咗，係大國一直斷交先剩低咁少國家未斷。可惜係大國斷咗都仲可以好似英美法咁食兩家茶飯，賺人仔之餘又可以同台灣玩下。小國特別係甴近平上台後中国帝國主義返生先建交就會俾中国食咗，當地人民好似1949年中國人咁變亡國奴又點會好過。

唔好推到上reddit

pushhhhh

痴撚線八成五關稅

信中國,得往生

安心上路

斷交一時爽
往後火葬場

支共不嬲都咁賤
佢地最愛借錢比當地政府起基建，之後得中國公司中標，再搵哂中國人做中高層，等返d低下階層工比當地人，仲要串當地人好懶唔上進，只有做低層

美國

共產黨都信？
傻的嗎？

貪小便宜 : )

只係識權鬥
一到做基建就67

花式送中
扺撚死

所羅門群島其實幾重要 美國島鏈
撚樣梵蒂岡1516緊架啦
不過台灣咁多大佬睇住 無所謂啦 又美國又德國

一大堆啦 所有發達國家都係支共入聯合國之後就同台灣斷交

第一名負債usd7000萬？
都唔夠元朗起條橋

第三世界鐵拳現世報

強貼~

中國會爆炸

我記得之前有張圖係對比
中國同日本
對外國承諾的救援金 實際畀錢 的比例
日本人地係100% 應承咗就一定做到
中國係應承咗之後 理L得你

爽死了

笑死

新手一問點解中國咁有錢 d錢點黎?

台灣跟一個大佬美國就得

其他d邦交國純粹搞笑

提提大家

台灣去美國係免簽證架

賣糖果國，同自己國家商業利益作對

mark低做文宣

中國外館數量超越美國……唔講以為係嗰種小米式文宣
求其搵嗰無人搞嘅領域洗少少錢以顯得大家互有優劣跟住又話同人哋同一層次

strong post leave name

最近有睇返中國式借貸 借錢比你發展 但實情D國係無能力還錢
之後就佔用你D基建同發展權 變相更窮
同佢建邦交發展一樣無好野

抵啦信中國

抵死，台灣呢個咁好既女人都唔要，係要個賤人小三中國

小你老母三

信中國式大話真係食得屎

其實到底係邦交國有意義啲定免簽國有意義啲

原來同巴拿馬總統既交情只係值十億

全部都係窮鬼地方

350萬台幣
首期都比唔起就要人地賣國

共匪用錢收買話到事果個
其實應該有人反對
市民是無辜的

斷交只有高官爽，因為有中共的賄款落袋，至於平民百姓就唔好意思啦。

簡單講就係當權者收益,當地國民收苦

係無得找

誠哥副身家可以買起好多國家

受苦既只係人民

高層政要先至wfc 自己國家（大前題走得甩）

共產黨收買你唔只要你靠邊.
佢係要吞埋你所擁有既野

呢d冇人聽過嘅國家，走左重好啦

啲垃圾國抵撚死

依個收買唔到 所以爆料

日本改革左對外既方法

支持全球一帶一路
加速支爆

冇一個國家係聽過
係咪我geog太差

高價買起左個總統

冇信中國
佢哋賣後代福利人民福利
高官自己貪一筆錢去美國生活

直接消除外債

你話叫佢借石油俾你都合理d

1.4億美金買個細細細國
我就睇下支那之後重有無錢買

由此證明，信共產黨冇好下場

呢班黑鬼以前就無奈比人捉去做黑奴
宜家自己捉自己人去做奴隸
唔使可憐

中共真係好叻搞眼前利益
但之後食翻你到盡頭
香港人一定唔撚會信中共一句

你地可能笑鳩中國同垃圾國家建交 查實某幾個地點係戰略要地 你地可能覺得我搞微 但習仔諗緊既係征服地球

所以話民主選舉真係好撚重要
邊條仆街貪污就拉佢落黎

好囉
不過睇死佢好翻同翻台灣建交
中國就爆

Palau呢

大佬今日借廿蚊我

仲要借完錢係要用返中資發展商
好似利率仲要高到好離譜

哇

咁平賣台灣

好好睇呢個post

有用post 辛苦手足

垃圾國家
拉埋一堆都冇個打得

收錢賣國姐，呢d 國家領導人，唔意外啦

大陸係咪要迫佢賣港口?
唔好以為大陸好有錢
只係嗰幾個大城巿假象
以億計、大部份人都仲係第三世界收入。
當工人成本貴過其他國家，工廠就會搬走。
說那些國家人民比大陸人懶是十分可笑
難度世界品牌都沒有監工，管工，品質控制?

恥笑

再一次，拎錢ge係權貴，受苦ge係百姓

有冇成功嘅國家

揸住條巴拿馬運河應該都搵唔少錢？

冇腦“囯“家

黃子華都一早話佢富可敵國s

比天收系列

唔係想落井下石
不過有良心真係好緊要

我相信相由心生
然後your face your fate

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

會唔會係之前馬英九死亡之握遲左發動咋

好希望有生之年台港日韓可以合組一個大東亞聯盟出嚟

係慘過死

呢啲窮到窿嘅國家淨係識問你R錢洗
好似中亞啲國家咁，係中國先會為咗一帶一路係咁送錢，斷交咪斷交

好多連低層都係中國人自己做埋

所羅門島係二戰太平洋戰役日美海戰轉捩點

澳洲同紐西蘭國門來，可以直接派飛機轟炸澳洲本土

美澳一見你係所羅門起軍港就知你中共想點

原來噉撚平就收買到

不如香港人集資同佢賣個島比香港人

#hehe其其實真係有得諗，我故事都作左出黎

第六章更新啦，唔知捐錢成立香港建國基金有冇得玩，香港人咁有錢，可以去外國自己開農埸再請返D想移民又冇條件既香港人，以色列當時都係自己去買地，一齊搞農業合作社，自給自足建國。當然物質上比香港差好多，但起碼有根據地，我覺得澎湖唔錯。

___________________________________
「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》已更新到第六章，有建國藍圖，入去留名推下啦。

真係鄧班棄台投共啲國家嘅國民慘，好處就高官攞哂，受苦嘅係市民！

點撚解唔撚貼原拎？

多啲呢類國家其實幾好，消耗咁啲美元外匯去幫豬隊友

索羅門群島係會導致WWIII
屌你,豬奶準備用十幾億人頭嚟交換美國係太平洋戰爭嘅勝利成果?

台灣應該盡快與國民黨斷交啦.

中國仔依家就好似拎住Diners Club去瘋狂碌卡，期待還款期到既一日

全部都係貪污貪到on9嘅廢國
台灣錢就一定唔夠中國多
但人地有好多ngo做到人道、教育、醫療嗰類嘅支援
好懷疑中國會唔會做呢啲

帶返個風向，唔係斷交
係台灣預料到呢啲小國政局不穩無外交好處

真定假 唔好冧我開心

要求台灣當局 睇唔到

條橋起完就爛左

好心台灣唔好食回頭草

14億奴隸既錢

講係咁講 美國而家都反應過黎
戰略重地爭奪戰而家先開始

人地都唔係為國家，收左支那錢就走佬啦

最on9係咁
不過支共外滙咁少 呢個玩法先可以支持佢一直一帶一路
外滙一直loop 支共付出只係基建原料呢種多到唔要既野 就收到人地個戰略要地

中共收買完D官就搞掂你成個國家

好好睇呀 屌
不過你漫畫愈出名 愈冇可能係台灣買到地
支共一定駛橫手

聯合國d 投票係笑話黎
任何一個常任理事國都有否決權, 100% 贊成都好, 常任理事國一個反對就收皮

美元其實一直loop冇少到
因為佢班仆街要求只搵中國公司 美元都係左手交右手
仲要只請中國人 人工都唔撚外流
基本外流係d多到唔要既基建料

又咁講, 唔係所有議題都會比常任理事國傾

笑撚死 呢d 狗國同支那一齊畀天收

正呀喂

同巴拿馬總統有交情都無用

自殺

那天我話過中出即飛

呢個情況唔止係民主選舉la
冇有效監察腐敗既機制 有民主選舉都冇撚用
照樣會俾支共用錢收買